中國大學生非法拍攝美軍設施囚1年 律師辯稱：佢盪失路

中國學生趙千里涉嫌非法拍攝美國軍事設施，他於周二認罪，被判處1年徒刑。趙的律師稱他只是迷路，不過，美國檢察官暗示他可能是中國間諜。

趙千里去年9月26日擅闖佛羅里達州基韋斯特海軍基地（Key West Naval Air Station）並拍照，遭到逮捕。調查人員隨後在其相機和手機內，發現了非法拍攝的基地禁區內建築及國防部天線塔台的照片和影片。

趙千里的律師辯稱他只是一名遊客，因迷路才誤入美軍基地。但檢察官在法庭文件和周二的聽證會上暗示，趙千里可能是中國政府的間諜。

有聯邦檢察官指，趙千里穿着衣服涉水，繞過海軍基地的安全圍欄，該處有「軍事禁區，禁止入內」的警告牌。他又指出，聯邦調查局間諜沒有在趙千里的智能手機或數碼相機中，發現一般遊客往往會參觀並拍照的馬洛里廣場等標誌性景點的照片，大部份都是軍事設施的照片。

消息指，趙千里是山西中北大學的學生，持合法簽證進入美國參加暑期交流項目，他的簽證在逮捕前一周已過期。

係美國坐監好過返支國

再嘈坐30年